{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_012224",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "수치도"
    },
    "text": "水雉島수치도)\n全羅南道新安郡比金面水枝里\n炭島·黒島·黒銀島とも呼ばれるこの島は、面積2.13㎢、人口163人（1999年）であり、海岸線は長さ11.5kmで、最高点は71mです。東側の海上に位置するこの島は、飛琴面に所在地を持ち、周辺には走狗島、上·下沙峙島、上水峙島などがあります。かつては地図郡飛金面に属していましたが、1914年の行政区域改編で務安郡飛金面に編入され、1969年に新安郡に編入されました。かつては、村の状況が雉が居眠りしているように見えることから、「羞恥」と呼ばれていましたが、現在は漢字名に変更されています。地形は比較的低く平坦であり、島の北端と南端には集落があります。住民たちは、農業や漁業に従事しており、米、麦、ニンニクなどを生産し、カタクチイワシやエビなどを漁獲し、海苔や貝を採取しています。また、新羅時代の終わりに流刑されたある将軍が、この島に長蛇と切れ端一対を持ち込んで、一生を雉の飼育に捧げたという伝説が伝えられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この島の名称は何ですか？",
            "answer": "この島は水雉島と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "この島の面積は2.13㎢です。"
        },
        {
            "question": "この島の人口は何人ですか？",
            "answer": "この島の人口は163人（1999年）です。"
        },
        {
            "question": "この島の海岸線の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "この島の海岸線の長さは11.5kmです。"
        },
        {
            "question": "この島の最高点の標高は何メートルですか？",
            "answer": "この島の最高点の標高は71mです。"
        },
        {
            "question": "この島の位置はどこですか？",
            "answer": "この島は全羅南道新安郡比金面水枝里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この島の周辺にはどんな島がありますか？",
            "answer": "この島の周辺には走狗島、上・下沙峙島、上水峙島などがあります。"
        },
        {
            "question": "この島は以前どの行政区域に属していましたか？",
            "answer": "この島はかつては地図郡飛金面に属していましたが、1914年の行政区域改編で務安郡飛金面に編入され、1969年に新安郡に編入されました。"
        },
        {
            "question": "この島の地形はどうですか？",
            "answer": "この島の地形は比較的低く平坦です。"
        },
        {
            "question": "この島の住民は何を生業としていますか？",
            "answer": "この島の住民たちは農業や漁業に従事しており、米、麦、ニンニクなどを生産し、カタクチイワシやエビなどを漁獲し、海苔や貝を採取しています。"
        },
        {
            "question": "この島にはどんな伝説が伝えられていますか？",
            "answer": "この島には、新羅時代の終わりに流刑された将軍が長蛇と切れ端一対を持ち込み、一生を雉の飼育に捧げたという伝説が伝えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 316,
        "QA": 403
    }
}